新華社：任何批評中國疫苗的人都是居心險惡！

新華時評：指責中國“疫苗外交”，居心險惡
來源：新華網

2020-12-26 19:26

新華社北京12月24日電 題：指責中國“疫苗外交”，居心險惡

新華社記者成欣

繼“病毒起源論”“口罩外交論”之後，某些西方政客又拋出了所謂“疫苗外交論”。他們稱，中國利用新冠肺炎疫苗開展“疫苗外交”，目的是擴大政治影響力。如此把疫苗“政治化”的雜音，折射出某些西方政客的短視、狹隘與不良居心，對國際社會團結抗疫有害無益。

“疫苗外交論”淋漓盡致地體現了某些西方政客“氣人有，笑人無”的“檸檬精”心理。西班牙中國政策觀察網主任、國際政治問題專家胡里奧·里奧斯撰文指出，西方不惜一切代價也要贏得新冠肺炎疫苗研發競賽，為此才對中國進行無端詆毀。

爭分奪秒研製疫苗本來是跟病毒賽跑、與死神競速。但是，當政治考量凌駕於生命和科學之上，疫苗研發就成了某些西方政客對華“零和博弈”的又一場域。

“疫苗外交論”也暴露出某些西方政客認為中國“幹什麼都是錯”的槓精邏輯。這種極端傲慢與偏見讓他們抹黑起中國來毫無底線。中國為世界各國抗疫提供的真誠援助，在他們口中竟成了“擴充地緣政治影響”。

“病毒起源論”“口罩外交論”“疫苗外交論”……看似花樣翻新的種種論調，炮製手法和背後用心卻如出一轍。他們說得不累，我們聽得都累了。

某些西方政客誣稱的中國“疫苗外交”牌，實則是光明正大的疫苗國際合作。中國推進抗疫合作，從來不謀求任何地緣政治目標，沒有任何經濟利益的盤算，也從來沒有附加任何政治條件。中方早已宣布，中國新冠肺炎疫苗研究完成並投入使用後，將作為全球公共產品，為實現疫苗在發展中國家的可及性和可擔負性做出中國貢獻。

根據中國新冠肺炎疫苗開展的Ⅰ期、Ⅱ期、Ⅲ期臨床試驗，以及依法依規在自願知情同意的前提下開展的近百萬劑次的疫苗緊急接種來看，中國新冠肺炎疫苗都是安全的。近期，已有一些國家按法定程序批准了中國疫苗的註冊使用。這些正是中國疫苗安全性、有效性以及中方監管部門遵循國際規範和有關法律法規的切實體現。

在全球抗疫關鍵時刻，中國堅持“人民至上、生命至上”，既對本國人民生命安全和身體健康負責，也對全球公共衛生事業盡責，積極推動構建人類衛生健康共同體。而某些西方政客首先想到的卻是意識形態，是如何通過抹黑中國騙取政治利益。誰整天把“人權”掛在嘴邊、打各種政治牌，誰真正用行動尊重和保障人權，一目了然。

舉報我也說兩句責編：李瑩瑩

中國疫苗又被唾棄 巴西總統：有效性非常低
新頭殼newtalk | 張如嫻 綜合報導
發布 2020.12.26 | 11:41

巴西聖保羅州向中國的科興生物（Sinovac Biotech）採購新冠疫苗，不過總統波索納洛再度質疑中國疫苗的有效性。 圖：取自中國科興生物技術公司官網

全球新冠肺炎（COVID-19）疫情未緩，各國紛紛加快腳步訂購與配送疫苗，除了最多國使用的輝瑞（Pfizer）與莫德納（Moderna），中國研發的疫苗也搶攻市場，不過其安全性和效用仍備受質疑。巴西總統波索納洛（Jair Bolsonaro）日前再度對中國疫苗提出質疑，稱其「有效性似乎非常低」，預計採購中國疫苗的聖保羅州（Sao Paulo）衛生部長葛林斯坦（Jean Gorinchteyn）也證實疫苗有效力達不到90%。

綜合媒體報導，巴西聖保羅州預計採購由中國北京科興生物技術公司（Sinovac Biotech）生產的新冠疫苗，不過葛林斯坦24日表示，這款科興與聖保羅州布坦坦研究所（Instituto Butantan）合作研發的疫苗，經人體試驗後發現僅有50%~90%的防護力，而50%是巴西國家衛生監督局要求疫苗提供的最低防護力。另一方面，科興也尚未提供所有試驗結果資料，疫苗透明度令人懷疑。

波索納洛則是在發表聖誕節談話時，再度質疑中國疫苗的效力，表示該疫苗的有效性似乎非常低，但並未提供相關證據。波索納洛先前就曾拒絕購買中國疫苗，表示來自中國的疫苗不安全，並稱「巴西人不是任何人的小白鼠」，更大肆批評採購中國疫苗的聖保羅州州長多里亞（João Doria）是為了提高聲望草率購買疫苗。

南美洲屬新冠疫情重災區，而巴西死亡人數已逼近19萬，排名世界第四，不過波索納洛對疫苗的態度仍搖擺不定，雖然他曾因拒絕中國疫苗，轉而力推英國牛津大學（Oxford）和藥廠阿斯特捷利康（Astra Zeneca）合作研發的實驗疫苗，但波索納洛也多次質疑新冠疫苗的效力，稱自己不會接種疫苗。

批評你係為左你改善
點諗到有條撚屌 屌左十幾廿年都不思進取
你d野做得好好睇睇既 點會有人批評你
世界其實好撚現實 你做得柒 有人屌 做得好 大把人痴你
點撚解你做既野 永遠都係咁撚柒呢？

收皮啦支共

共產黨幾時都係不懷好意

中國疫苗有效性存疑 美聯社：過去黑歷史讓中國人自己都不敢打

《美聯社》針對中國疫苗有效性撰文分析，依照過往的黑歷史，「連中國人都不信任國產疫苗」。（美聯社資料照）

2020/12/25 17:27
〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情持續在全球延燒，各國陸續推動疫苗接種計畫，有許多尚未取得疫苗的國家都仰望中國製疫苗能成救星，《美聯社》針對中國疫苗有效性撰文分析，依照過去的黑歷史，「連中國公民都不信任自家疫苗」。

《美聯社》報導，儘管沒有任何外在因素證實中國疫苗沒效，但依照過去中國疫苗的「黑歷史」，中國宣稱已進行百萬劑疫苗「緊急接種」，藥廠卻鮮少透露，最終階段人體試驗的詳細資訊，各種醜聞破壞了中國人對於國產疫苗的信任，製造和供應鏈的問題也讓公民質疑中國製疫苗是否真的能夠成為疫情救星。

據報導，主要由西方國家開發的武漢肺炎疫苗，預計在明年生產120億劑，其中大約90億劑已被富國預訂。較弱勢國家希望仰賴「疫苗全球取得機制（COVAX）」獲取武肺疫苗，但在尚未進行疫苗交易和資金短缺的情況下，COVAX機制短期內難以達成當初承諾供給的20億劑疫苗，因此對於尚未獲得疫苗的國家，中國製疫苗可能是唯一的希望，中國有6支候選疫苗進入最後試驗階段，預計將在明年生產10億劑疫苗。

英國肯特大學（University of Kent）教授張悅悅（Joy Zhang）表示，關於中國如何確保疫苗的有效性，目前仍存在疑問，且中國對於科學數據的不透明，以及過往其他疫苗黑歷史，都讓人不敢抱太大希望。

過去十年內，中國與蓋茲基金會（Gates Foundation）以及其他機構合作，試圖提高藥物品質，仍不斷傳出疫苗醜聞。據報導，武漢生物製品研究所2018年因設備故障，生產數十萬支無效的白喉、破傷風和百日咳聯合疫苗；同年長生生物科技爆出偽造人類狂犬病疫苗生產記錄，各項醜聞爆發後，中國國產疫苗的接種率明顯下降。

蓋茲基金會前中國負責人葉雷（Ray Yip）指出，自己是不介意購買中國制藥品的少數人，但周遭所有中國朋友，「沒有人會願意買中國製造的藥物」。

不過也有專家對中國疫苗持正面態度。雪梨大學醫學院免疫學、傳染病學專家特里卡斯（Jamie Triccas）表示，根據科學期刊發表的臨床實驗結果，研究看起來做得不錯，對於中國疫苗「不會太擔心」。

據報導，巴林上週批准中國製疫苗上市，成為阿拉伯聯合大公國後第2國；摩洛哥計劃在本月的大規模接種計畫中，使用中國疫苗；中國疫苗正在土耳其、印尼和巴西等待批准，同時也在俄羅斯、埃及和墨西哥等10幾個國家進行測試。

在巴西和土耳其的結果出爐後 中國疫苗的有效率尚不確定
2020年12月25日週五 下午2:09 [GMT+8]·2 分鐘文章

【彭博】-- 科興生物的 新冠疫苗在巴西和土耳其試驗表明，該疫苗的保護率在90％左右，但對於如何有效保護人們免受 新冠病毒侵害，尚無最終的評估。

一位知情人士說，科興生物正在確定於巴西，土耳其，印尼和智利進行的第三階段試驗的結果。這位人士說，這些試驗各自相對獨立，並且是根據不同程序進行的，而非遵循通常規範此類試驗的統一模式，由於數據未公開，這位人士要求匿名。

本週早些時候，巴西研究人員推遲發布有關科興生物疫苗的完整信息，只說它的有效率超過50％。聖保羅州衛生部門負責人Jean Gorinchteyn週四提供了更具體的指引，稱該疫苗有效率「未達到90％」，這將使其不如輝瑞公司和Moderna Inc.疫苗那麼成功。

Gorinchteyn在接受巴西CBN電台訪問時說，我們不知道比50%高多少，不知道是60%、70%還是80%，但是其效率水平讓我們可以減少新冠肺炎對巴西人的影響。他說 ，我們知道有效率永遠無法達到90%。

土耳其試驗

更令人困惑的是，土耳其指出， 在該國進行的科興生物疫苗試驗顯示，估計有效率達91.25％。知情人士說，然而，該試驗僅基於29起案件，被認為不足以對疫苗效力做出明確的結論。

科興生物發言人拒絕對有關疫苗的有效率問題發表評論。

原文標題China Shot’s Efficacy Uncertain After Brazil, Turkey Results

For more articles like this, please visit us at

Subscribe now to stay ahead with the most trusted business news source.

©2020 Bloomberg L.P.

逼打中國疫苗 台商學校怕怕
18小時前

上海台商子女學校發通知徵詢教職員接種武肺疫苗意願，但許多人對中製疫苗沒信心（圖）。新華社
圖片來源 : 蘋果新聞網

各國陸續開打武漢肺炎疫苗，身在中國的台商、台幹接獲疫苗施打通知卻陷入兩難。《蘋果》接獲讀者投訴表示，中國上海台商子女學校校方發出簡訊，徵詢教職員施打中國製疫苗意願，打2劑要價約台幣1600多元，因擔心疫苗安全性，逾半教職員至今不敢接種，也怕台灣不承認中國疫苗會「白挨針」，但拒絕施打又擔心被「盯上」。

人在中國的不具名投訴人說，上海台商子女學校接到上海市教育委員會的「教職員要接種疫苗」簡訊，於是通知教職員要接種疫苗，18至59歲教育工作者提前登記接種，疫苗分2劑施打，總費用約人民幣406元（約1665元台幣），不管願不願意接種，都要將個人意願統計資料呈報市教委。

憂白挨針「免費也不打」

投訴人說，對中國製疫苗完全沒信心，「免費也不想打」，據初步調查，該校100多名教職員中，不願意施打的比率超過5成，連在該校工作的中國人也不願施打，不少在中國的台商家長私下表明，就算學生或台商可以施打，也不想冒險接種中國疫苗。

投訴人指出，除了安全性問題外，中國疫苗的有效性也讓人懷疑，就算在中國打了疫苗，也擔心台灣政府不承認，未來從中國回台灣，可能還是要檢疫隔離14天，「這不是白白挨針？」

中央流行疫情指揮中心發言人莊人祥昨天回應，中國製武肺疫苗的安全性及有效性，目前在國際期刊報告的資料非常少，國人在對岸是否要接種疫苗「請自行評估」。

另因國際還沒有接種疫苗即可縮短檢疫時間的指引，若接種中國製疫苗，返台後在機場有疑似症狀者仍須公費採檢，沒症狀者仍要居家檢疫14天。

台大兒童醫院院長、台灣感染症醫學會理事長黃立民則說，若施打疫苗是中國官方規定，那只能建議看可否選擇非中製疫苗，例如選擇輝瑞疫苗或莫德納疫苗，這2款疫苗已在歐美開打，相較中製疫苗的資料也較為完整。■記者許敏溶、沈能元、許稚佳

上海台商子女學校發通知徵詢教職員接種武肺疫苗意願，但許多人對中製疫苗沒信心。投訴人提供
圖片來源 : 蘋果新聞網

土耳其前總理：無法輕易相信中國疫苗
最新更新：2020/12/21 07:21

（中央社記者何宏儒安卡拉20日專電）土耳其前總理達夫托葛魯20日表示，中國操控所有科學研究，「我無法輕易相信中國疫苗」。土耳其採購5000萬劑中國生產的武漢肺炎疫苗，接種工作可能明年首週展開。

達夫托葛魯（Ahmet Davutoglu）2009年5月至2014 年8月擔任外交部長、2014年8月至2016年5月任總理和執政黨正義發展黨（AKP）主席，在土耳其政壇有其分量。

達夫托葛魯20日接受網路媒體決定電視台（Karar TV）專訪時表示，他自己「無法相信中國疫苗」。

據反對派報紙「發言人報」（Sozcu）網站報導，達夫托葛魯在專訪中表示：「如果是我在治國，我會針對替代疫苗蒐集所有科學研究，在諸如疫苗這類直接涉及國民健康的議題上，我會優先考慮依據民主程序運作國家的研究。」

他強調：「我無法輕易相信中國疫苗，畢竟中國所有科學研究都遭到操控。」

土耳其向中國的科興控股生物技術有限公司（Sinovac Biotech）採購5000萬劑2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫苗。獨立新聞網站Bianet報導，由於這款疫苗仍在進行第3期人體試驗，土耳其民眾尤其擔憂疫苗效力和安全性。

社會上甚至出現當局將對「精英」提供美國輝瑞藥廠（Pfizer）和德國生技公司BioNTech合作的2019冠狀病毒疾病疫苗，小老百姓只能施打中國疫苗的說法。

達夫托葛魯與總統艾爾段（Recep Tayyip Erdogan ）鬧翻後失勢，2019年9月退出執政黨，同年12月成立未來黨（Gelecek Partisi或Future Party）。

衛生部20日公布武漢肺炎疫情通報顯示，過去24小時新增2萬316起病例、246人病故。境內單日染疫數已自最高峰約10天前的超過3萬例降低，但病故數仍居高不下；累計通報病例數202萬4601例、1萬8097人死亡。

親政府的英語「自由日報」（Hurriyet Daily News）報導，專欄作家薩勒卡亞（Muharrem Sarikaya）引述消息人士指出，首批中國疫苗將於24日到貨。

衛生部長克扎（Fahrettin Koca）上週告訴土耳其語「自由日報」（Hurriyet），北京興科首批300萬劑疫苗可望「未來幾天內」到貨，接種工作很可能自12月底或明年首週展開。（編輯：黃自強）1091221

寫文個個唔知打左未呢？

支那苗係最貴喎，批評你貴得唔得？

刁近平打左未？

搬.....腳

黨員快D打喇

有支那認證，藍屍都唔會打了

被人拆穿又嬲豬

口罩外交已經中過伏
疫苗人命黎
你大大隻字
Made in china

點解寫乜春made in prc

指唔指責都係想你支爆，吹呀!

得喇得喇，笑不得罵不得，玻璃心，巨嬰症

只吃Panadol不吃幸福傷風素的，折射出某些人的短視、狹隘與不良居心

生化武器

唔接受批評就唔會進步
咁都唔明？

即係肯定有啲唔妥

奶粉都未做好，學咩人做疫苗

咁大反應
明顯比人哋擊中問題核心啊
就係利用武漢肺炎達到政治目的
最嘔心